呢碌嘢你地叫咩名？

我女朋友叫卷蛋 我就叫開蛋卷

蛋卷
卷蛋

瑞士卷

新移民定00後？

卷蛋
利申返過整餅個啲工啲人都係叫卷蛋

叫瑞士卷有咩問題，嘉頓瑞士卷無食過?

Cake

你個問題問緊自己？

蛋糕

中國卷

新移民就咪衝出黎柒啦

蛋卷

瑞士卷

如果係蛋卷咁呢個係咩

新移民返支那啦

黎啲先叫蛋卷

你po果碌叫瑞士卷

D老式麵包舖咁多年都係寫瑞士卷 蛋卷

叫呢樣做蛋卷 卷蛋 9成係90 00後 新移民

做乜問自己

我叫佢做蛋卷Or卷蛋😭

沖岀嚟柒

我叫生日蛋糕....因為我年年既生日蛋糕都係呢個

都好呀，好過啲鬼五馬六

卷蛋糕

堅定流呀

唔係叫瑞士卷可以點叫
乜撚卷蛋 蛋卷 大陸落黎嫁？

你老母我揸BNO㗎😭

我: 瑞士卷
我老母: 蛋糕
我十幾廿歲某個生日，佢第一次話買蛋糕俾我食，結果買撚咗瑞士卷返嚟

咁你好好反省下

證明左樓主同佢條女都唔係香港人

咁多年街坊都係亂尻咁叫瑞士卷做蛋卷
呢D叫開既terms真係解釋唔到點Q解咁叫

堅....

卷蛋係咩嚟

爛閪15蚊蛋糕

第一次見開投票嘅po，
正負評都揀唔落。

我叫呢樣嘢做瑞士卷。

調返轉呀化

我叫卷蛋
因為要同罐裝個種蛋卷做分別

可憐的孩子

你係柒頭都唔洗衝出黎認架

你貴庚？

一係瑞士卷
一係蛋卷

卷咩蛋？屌你老母戇鳩仔

係咪想請我食蛋糕

瑞士卷
蛋卷係脆 攞嚟做零食嗰隻
卷蛋係用一條條蛋卷埋鯪魚肉 再落個芡汁 餸嚟

成個POST得你條戇鳩仔叫卷蛋
你條鳩就叫卷蛋啦仆街仔

我阿爺都叫呢舊野卷蛋瑞士卷係來佬野叫法
叫蛋捲一定錯

好無知 居然唔知捲蛋呢個叫法

問你一句貴庚姐 你由細望住你老母被人屌大架 所以一黎就將心裏邊既陰影講出黎戇撚鳩鳩 未撚被人做過？

pm 我， 我請你食生日蛋糕

卷蛋

你係新腥港人？
明明細細個係嗌瑞士卷

成個post得我一個？你似戇鳩多啲喎

點解我睇到卷蛋會第一時間諗起日本果隻

屋企人不嬲都係講開買條卷蛋做早餐

好聲好氣一黎就仆街仔屌老母又戇鳩仔 你由細被老豆老母咁樣話慣架？

由細到大都叫卷蛋，屋企附近麵包舖都係咁寫，係最近一排先見到有人叫蛋卷 ，但蛋卷應該係另一樣嘢嚟

Рулет

卷乜撚野蛋

On9仔

roll cake / swiss roll
卷蛋糕 -> 卷蛋 / 瑞士卷
都係同一樣野

蛋卷就肯定叫錯

卷蛋係另一樣野黎wo
一塊煎蛋卷起佢，好似日本野黎

叫蛋卷真係笑撚死人

呢舊叫玉子燒啊...

卷蛋先岩阿 屌你老母

搞到好想食瑞士卷

蛋卷先岩囉

叫卷蛋都係00 後

賭J

same，自己叫開卷蛋，不過瑞士卷都明

想切j做女人想到出哂面

有冇人睇post睇到個 卷 字變得好怪

我阿嫲都叫佢卷蛋

自quota

粉腸

不鳩嬲叫開瑞士卷

各位觀眾
腥港人

利申阿嫲唔係00後/新移民
全家都係土生工長香港原居民
全家都叫佢卷蛋

我係
一件就叫佢卷蛋
一整條就叫佢瑞士卷
有冇人同我一樣

美心 聖安娜 超羣 果d唔係卷蛋咩？
7仔果d瑞士卷？

叫粉腸

大陸落嚟？

黎字點讀？

叫想瞓

啱呀 你新移民第一次聽正常架。但係時候躝返上去

閪假期

咁都引哂啲大陸仔出嚟仲要大大聲屌柒人
呢啲先叫蛋卷啊大陸閪

利申：叫開瑞士卷/卷蛋蛋糕

上面話未聽過瑞士卷係真膠定假膠

睇完個post 個卷字開始變得奇怪

切餅

一樣

卷蛋/瑞士卷

以前生日都興紙包蛋糕

roll cake

on9 自己衝岀黎柒

我求其google架咋屌

卷蛋
利申餅房做過

睇完呢個 po 就覺得香港一直以來保留既文化已經去到崩潰邊緣

由細聽到大屌你自己小見識又周圍吠

利申八十後

叫開瑞士卷

呢隻瑞士卷一連續食兩舊以上就會頂住個背脊 個感覺係食呢樣野先有

以前叫瑞士省
而家好似求其叫蛋糕/cake算

死返上支那啦香港人一定聽過

80後你點叫呀

知唔知兒登90、00後佔最多?

貴起上黎都要兩舊幾水

兒登好多大劣人

屌你老尾 啲新移民上哂水

其實整得好食係值既 所以我食個啲多過食七仔個啲

97餘孽

個撚個叫開瑞士卷囉 戇鳩
卷蛋係唔知台灣定大陸
邊柒度嘅柒名

屎

雪茄

都係蛋卷

啱呀

由細到大都係叫瑞士卷

卷

我叫佢做蛋糕

一定唔係蛋卷 上面已經有人PO左
蛋卷係脆食到成地都係 老母實屌

瑞士卷或卷蛋

點會係蛋卷

衝出黎

嘉頓瑞士卷都唔識？班大陸仔全部上哂水
block得

叫蛋捲有咩錯？
有啲老人家咁嗌
搵舊蛋糕捲埋
咁係咪蛋捲？

屌你班大陸支那00後
瑞士卷都未聽過

大陸仔

瑞士卷/卷蛋
細個叫開瑞士卷
到好大個先知唔少人叫卷蛋

google下出咩圖咪知
叫開卷蛋

仆你個街，個卷字已經唔係卷字

小蝗蟲返中国啦

卷蛋for sure

春卷

傻閪新移民

卷蛋
屋企老人家都係咁叫

死撚翻出去啦新移民

淨係叫瑞士卷

用乜撚野emoji

成個po好多新移民、蝗語入侵得幾撚勁

做咩自爆

等等先 真心問
卷定捲？

唔係叫瑞士卷嘅都係新香港人

蛋卷 卷蛋 瑞士卷都聽過有人叫
但關蝗咩事
唔好下下自己未聽過就話係蝗語
蝗語應該係叫蛋糕卷

瑞士卷啦 卷蛋就少啲人叫 蛋卷就係脆果隻喎
樓豬大陸仔？

支那狗話人新移民

係衝丫話人柒你自己都一樣

一定係swiss roll

潛啦柒頭

瑞士卷或卷蛋
蛋卷係新年食正方形罐
硬個d

未食過?

散水餅 一流

秒

此post已完

屌那媽上面班00後定支那仔
瑞士卷都未撚聽過?

係，舊式麵包舖一定叫卷蛋

其實係卷蛋（糕） - rolled cake 既意思

咁都屈人係大陸仔係咪on9

屌 由細到大都叫瑞士卷
啱啱專登search淘寶
大陸叫做夾心蛋糕呀你老母

Block得 知道你係腥港人啦

大陸仔扮香港人

唔係叫瑞士卷嘅一定係仆街支那仔

你咪新移民囉傻閪

點解咁多正評？？

根本就係Swiss roll 即係瑞士卷。 有文化嘅香港人先會咁叫，叫乜撚蛋卷，卷蛋就係支那撚。

咁多人正評蛋卷
明明就係卷蛋/瑞士卷

我屌你老母
我就90後既
我就叫開Swiss 卷

原來幾年前都有過討論

多數叫瑞士卷 有時會叫卷蛋

蛋卷一定係脆個D先叫蛋卷

Egg roll

證明 樓主條女 都算係香港人

樓主就一定係新移民

好撚好食啵， 舐開浸皮，再舐入面啲cream

卷蛋係乜鳩嚟同我講可能我都係黑人問號

屌你老母好地地一個post都可以比個小學雞入黎搗亂

真係唔識叫
近年比較有印象既就係有D影片出現同類既野
日本人生含"惠方卷" 咁上下
佢地係唔會切開 成碌隊入胃 好核突

堂島卷

香港同台灣都叫瑞士卷
卷蛋咁耐以黎都只係見朗豪坊果間堂島roll會咁叫

其實叫蛋卷都情有可原
因為如果你話想食嘉頓蛋卷仔 我會知你講緊o個隻嘉頓迷你瑞士卷
但係原裝大大碌的話 一定係叫瑞士卷
蛋卷係一食碎到成地o個d先係
卷蛋就未聽過 要問下廚房師傅

姐係咁
up唔出叫瑞士卷 fine一半可能係大陸人/廢老
但未聽過叫瑞士卷就肯撚定係大陸人

新移民？

大陸喱

傳統包舖同老一輩係叫卷蛋
新個堆聖安娜美心個d連鎖叫瑞士卷
唔識野咪扮老屎忽啦屌

未撚聽人講叫卷蛋

蛋卷係奇華個啲喎ching 係咪搞錯咗？

呢個po叫蛋卷個啲先係on9

on9仔

我媽咪叫佢做蛋糕

好大陣蝗味你會唔會考慮下死返上大陸,香港似乎唔太適合你

大陸仔死返上去啦

仲咁撚大聲

咁多人揀蛋捲 佢幾時都唔會叫蛋捲掛

瑞士卷/卷蛋，一定唔會係蛋卷

樓主下年生日我請你食蛋糕啦

睇晒9頁POST
望得太多卷蛋, 蛋卷呢2個字
個腦越黎越認唔到呢2個字係點

瑞士卷
蛋卷我覺得係細條脆嗰d

自己孤漏寡聞又要衝出嚟柒…香港舊式麵包店，好多都叫呢條嘢做卷蛋㗎！

當然，瑞士卷係比較準確嘅中文譯名（Swiss Rolls）…

蛋卷呢個名一定會混淆 一定唔會咁叫囉
卷蛋都好啲 但係瑞士卷先係正名

柒到要改名

3個最錯就係蛋卷, 建議投蛋卷既全數遣返支國
通常叫開瑞士卷都係大大碌未切, 切開做西餅就叫開卷蛋

碌尻蛋糕

蛋卷係呢啲呀屌你老母

如果2樣都同時喺度
會叫瑞士卷/卷蛋呀
蛋卷係黄色脆長條先叫蛋卷

如果瑞士卷單獨出現 就有機會叫蛋卷
所以3個叫法都會用

利申：阿爸阿媽土生土長香港人

卷蛋 on99?

卷蛋呀 dllm

老一輩既叫卷蛋
90後多數叫瑞士卷

窮閪

叫蛋卷肯定係00後或者腥港人

卷蛋/瑞士卷呀on9

正確 我叫開卷蛋

真係第一次聽有人叫卷蛋

字型崩壞

巴打我撐你
卷蛋都有人叫 不過9成9係女人咁叫
本身從事麵包行業

衝出黎柒

你咩料。。。

我都係原居民 都係叫佢卷蛋

奇華果d就叫蛋糕

呢個我細細個就已經叫卷蛋

卷蛋/瑞士卷
但一定唔係蛋卷

嘉頓瑞士卷喎

yeah 由細到大都係咁叫

瑞士 解sweet
瑞士糖同一原理

瑞士卷
叫蛋卷果啲係咪未食過中式餅家黃色幼條果啲？完全2樣野黎喎

利申，90後，本土岀世，長大，生活

一個po即時發現新香港人

老豆叫蛋卷 老母叫卷蛋
我叫瑞士卷 各有各明

咁多正評

痴撚線, 邊度黎既人會叫佢做蛋卷

3千幾個負皮你都算精彩
下次出post前諗清楚啦柒頭皮

佢又冇講錯wo, 唔係買說謊蛋糕咪算好

乜原來有咁多人唔知瑞士卷係叫做卷蛋
蛋捲係脆脆哋煎出嚟個種喎
好多人覺得佢叫蛋捲係因為一直以來都將錯嘅講法流傳到今日，一方面係叫做蛋捲會順音啲，二嚟係瑞士卷嘅造型一定會令人地想起「蛋糕」，好自然地大家都會覺得佢都應話係蛋字開頭就叫咗做「蛋捲」
利申身邊有人做餅廠，呢個問題我以前都問過人所以先知，唔信嘅唔使急住負評我，請你善用google睇真相先

我八十歲嫲嫲一直都係叫卷蛋

Cls個post仲咁多正評連登仔真係好無知

你就勁啦三千幾個負皮有d咩心德可以分享下

我其實都想知好耐

叫開日文叫法 因為日本仔整呢舊野特別好食
roll cake
(攞lu 茄 ki)

超市成日都見到 好似個名係瑞士卷

即係無文化既西人就會叫roll cake?

其實有無人食呢啲幾蚊既貨

因為你係300kg嘅肥婆

卷蛋-好耐以前麵包鋪叫法
瑞士卷-新式連鎖店價錢牌寫法
嘉頓瑞士卷-屌係另一回事 比前者細一個size
蛋卷-以前叫開「卷蛋」嘅人 叫下叫下變咗「蛋卷」咁多數麵包鋪就無脆身個隻賣 所以去到話買蛋卷 人地都會明白你想要咩 兩者意思其實相通

所以一直叫開瑞士卷嘅人就唔好話其他叫法係新移民
利申 我家中長輩咁講

正解

卷蛋
蛋卷係奇華嗰啲

乜唔係瑞士卷咩

叫瑞士卷係基本啦下嘛

解釋得好清楚

由細到大都好憎食
細個冇得反抗俾阿媽迫食，所以知道叫卷蛋
大個去到餅舖唔會理呢舊野所以唔知而家叫瑞士卷
嘉頓瑞士卷垃圾更加唔會食
而家終於明點解我會唔知卷蛋即係瑞士卷

叫開卷蛋
嘉頓瑞士卷或者類似size嘅先會叫瑞士卷
蛋卷就完全第二樣嘢啦

細個好憎食
而家見到有d口痕

戅鳩仔

叫開瑞士卷, 但我阿媽叫佢卷蛋 但肯定唔係蛋卷啦

由細到大都叫卷蛋..
有卷蛋 同 切蛋
切蛋就係一件件 方形嘅

蛋卷 ..就唔係蛋糕嚟嘅

利申 本地90後

咁呢舊嘢係真係來老嘢嘛

一個POST就見識到連登有幾多新移民同00後。

細細個已經叫瑞士卷喇喎

點解會咁多蛋卷

不嬲都係叫瑞士卷既啦

屌撳錯咗正評
好心樓主順返你講嗰個次序去分正負評啦
我從來都未聽過有人叫呢碌嘢做蛋卷

話你on9 又怕你嬲
我

咁多年都係叫瑞士卷
未聽過咩卷蛋
蛋卷更加on9
連登咩事

蛋卷就脆口嗰隻
卷蛋好似係日式煎蛋 定叫玉子燒
呢碌唔答啦 大把人講左

好慘
我細個都食過當蛋糕
個年經濟好差

蛋卷應該係餅家手信嗰啲
卷蛋就聽都未聽過
由細到大呢樣野都叫開瑞士卷

瑞士卷

卷蛋真心支那

唔知其他人
我由細到大都叫瑞士卷

好多支 都揸美國護照o添

好似第一次見留言做到4千負皮

細個唔識叫 直接話捲埋有cream個隻蛋糕

香港人用嘅terms “瑞士卷”
未聽過人地叫卷蛋 今日第一次聽

仲唔捉到你個大陸仔 你老母真係賤啦 生著你條廢物出嚟

死全家啦賤種

我今年生日未過

pm ed

交換好冇

搞到我好想食，聽日放工買

你係both

麵包

好撚肯定好多人都係咁
仆街樓主講野同option個次序調轉岀
明明下面撐卷蛋多

白痴仔

咁都釣到2件大陸仔出黎

根本老一輩加草根麵包鋪一路都係叫卷蛋
係90年代尾開始連鎖店西化影響先叫做瑞士卷
啲00後出世就俾連鎖麵包鋪洗左腦就猛咁話卷蛋係蝗語

3樓4000幾個負皮仲要俾人係咁鞭屍

兩隻都叫蛋卷

屌你老母痴撚線 瑞士卷邊有可能未撚聽過

真係第一次聽人叫卷蛋，係咪澳門人

90後而加都就30了
你估十年前咩

總之負評俾樓主
瑞士卷都冇

叫蛋糕

因為英文叫Swiss Roll 呀嘛

叫瑞士卷 = 真香港人

卷蛋/瑞士卷，蛋卷一定錯

呢個捲埋啲蛋糕叫卷蛋 黃色嗰碌將啲蛋捲埋叫蛋捲

唔識你就收皮啦腥港人

00後 大陸仔露撚晒底
蛋卷同卷蛋點會係蝗語

孩子，請你返回星空吧

第一次聽瑞士卷證明你一係細路一係新移民

嘉頓蛋卷

你on9

你都幾柒，衝出嚟收4千幾負皮

Comment可以有四千個負皮你都算威

叫蛋糕捲會唔會好過蛋捲

利申：叫開瑞士卷

dllm 睇完個po突然覺得個卷字好奇怪

其實所有叫法都得
不過香港人係叫開瑞士卷

大陸閪

簡直係世紀大柒碌
瑞士卷都唔知就返大陸喇好撚柒呀你

有BNO 從來未聽過咩叫卷蛋

你老母個臭閪俾大陸狗插過

1張圖引哂啲大陸仔出嚟

一定係叫瑞士卷

睇完好似三個都得

瑞士卷 swiss roll

蛋卷(蛋糕卷)卷蛋(卷狀蛋糕) roll cake

但都係叫返瑞士卷喇 好易搞錯

蛋卷都唔係咁

係㗎

4千幾個正評
痴撚線
勁多on9大陸蝗

多謝讀者提供笑話

班廢老個腦坐住左，定坐左十幾二十年

廢老同00一樣垃圾
90後係香港最後希望

你上錯左大灣區版既連登

未聽過叫卷蛋嘅人一定係00後
叫卷蛋/瑞士卷都可以
乜撚嘢蛋卷呀，雞蛋卷先叫蛋卷呀，你老母

我細個聽好多人都叫蛋捲 脆既又叫蛋捲 都冇諗點解所以應該唔知邊個叫卷蛋叫錯蛋捲傳黎傳去搞到溝堆講

lm

80年代都係叫卷蛋

叫開卷蛋

去餅鋪睇下啦 瑞士卷呀

維基百科都可以當reference? 阿豬阿狗都改得架啵 師兄

卷蛋
邊撚到有人叫瑞士卷 係咪on9

叫左廿幾年 都係叫瑞士卷

我淨係承認佢叫瑞士卷

未聽過人叫卷蛋囉
叫開瑞士卷

叫開蛋卷但每次講蛋卷都係唔知講緊脆嗰隻定蛋糕嗰隻

瑞士卷for sure

97後出世其實都係新香港人啦
5千幾個負評

笑人叫瑞士卷果個柒碌你捐番去你大陸老母個蝗閪度

我叫咗40年卷蛋

上面有啲柒頭 卷蛋都未聽過仲話人支那
戒奶未呀傻閪

咁多on9叫蛋卷⋯⋯

人地鋪頭寫咩咪叫咩

慘

食屎仔

一係卷蛋一係瑞士卷
蛋卷真係第二樣野

走啦屌你老母

有啲咁新奇的食法蛋捲本身甜 夾魚肉咪好怪囉

...
真係o左，竟然有咁多人唔知叫瑞士卷...
我真係開始心痛香港變到咁...

咁你個case係你見識少，同有咩護照無關

仲心痛既係 竟然咁多人唔知傳統上係叫卷蛋 香港已經玩完

On9咁就証明無人叫啦

不如心痛點解咁多戇鳩會話係蛋卷

瑞士卷
卷蛋

美心有得賣果時已經係咁叫

一條瑞士卷引哂班支那仔出黎

瑞士卷或者卷蛋（卷蛋糕）
由來真係唔識
只係一路跟啲包舖叫開

傻閪

On9 你無聽過就無人叫 你係邊個

咁上面幅圖唔係wiki 啦掛

諗住入嚟笑鳩你，但係原來真係叫卷蛋真係唔知
瑞士卷由細叫到大，真係學到野

食物嘅叫法都要拗一餐
仲提高至種族衝突同年齡歧視
Child登仔

三個叫法都聽過
但我叫開瑞士卷
麵包舖通常寫瑞士卷同卷蛋 好似係

得啦大陸佬
晒9氣

大陸係咁叫架咩 7左就7啦 死唔認衰

撚知你地個邊點叫咩

瑞士卷就瑞士卷 多9餘

唔太識形容 類似日本嘅玉子燒不過有捲埋魚肉喺入面 不過個汁先係精粹

依個叫瑞士卷

散水餅

叫撚卷

岩岩放返出黎定點？

第一眼以為樓主叫 ‘’開蛋卷‘’

點解弱智既會有女友

笑撚死我

90後
由3、4歲開始食呢個做早餐都係叫瑞士卷
係近幾年先見到叫蛋卷

我叫佢卷蛋

好想知班大陸仔點叫lamington cake

咪撚野蛋卷卷蛋呀擺到明瑞士卷啦吓話

由細到大都喺叫瑞士卷

Swiss roll 點會唔係叫瑞士卷
最多叫卷蛋糕

卷蛋
蛋捲

大陸黎？

有！！！

叫開蛋卷，
但卷蛋瑞士卷都唔係無聽過，
呢舖真係由佢算。

好好食既蛋糕

快啲出黎話你一早知啦，你想引班傻仔咋嘛

咪你囉柒閪

我自己就叫瑞士卷
聽人講就有聽過卷蛋

又一個破萬like嘅post

瑞士卷/蛋卷 卷蛋未撚聽過

痴撚線第一次見到過一萬like

過萬正皮

Show Blocked User - 星光孩子們

你不如問返自己啦on9

小朋友你幾歲？邊度人？

我俾個題目fake左
問題明明卷蛋先蛋卷後
投票時就蛋卷先卷蛋後
結果投錯正評

細個果時去麵包鋪見過叫瑞士卷又有卷蛋又有
之後叫開都係叫卷蛋
蛋卷係咬碎晒噴鳩人果啲嘛

正式宣布
未聽過瑞士卷都係支那豬

呢碌係鬼蛋卷咩
新移民

屌 成班智撚障 明明一直係叫卷蛋 .
瑞士卷係細條啲架 !

即係四座就係車，十六座就唔係車?
你真係弱撚智

明明叫 肥膏製造品

卷蛋，瑞士卷

第一次聽叫卷蛋, 仲以為讀寫障礙

瑞士卷下話屌

明顯你係新移民啦

老一輩人係叫卷蛋
瑞士卷都岩
但蛋卷就一撚定錯

乜都唔知就衝出黎話人00後/新移民個d收一收皮先

Lm

真係好尷尬

蛋卷係細細條圓柱
脆扑扑果啲喎

瑞士卷

蛋卷都搞錯
遊客都唔會搞錯啦下話

叫 滾蛋

第一次見5位數正皮

第一次見到8000負皮。。

老人家叫佢卷蛋
後生叫佢瑞士卷
傻閪會叫佢蛋卷

香港本土人叫瑞士卷

我調番轉，以前邊冇咁多選擇，我指住話想食蛋糕，我老母話呢個叫瑞士卷，從此都係咁叫

講講下又好似係，阿婆叫卷蛋
蛋卷就另一樣野

笑死人咩

弱智定新移民

就快1萬負皮啦加油呀

傻閪支拿賤種，瑞士卷都唔識，死返上大陸啦。

支拿賤種

90後表示由細到大成家都叫瑞士卷

包括好多麵包店都叫瑞士卷

真係第一次聽有人叫蛋卷。。或乜撚卷蛋。。
抓晒頭

三種叫法我都聽過/叫過...

利申：有BNO

對住鏡問自己？

Block 晒果幾條傻hi先

2樣都唔係
明明叫瑞士卷

你咪係大陸仔00後

死假膠

你咪係新移民

接近7千人話呢樣野叫蛋卷，我到底係咪生活係香港

幾十年來無聽過同見過寫卷蛋

卷蛋又繞口，唔太明白個名點出黎

你落街睇下餅店寫咩先啦

我90後，一向由細到大都叫瑞士卷

瑞士卷，我阿媽都係咁叫

唔怪得波波腸都當自己大碌撚
a cup 叫有波啦
瑞士卷還瑞士卷
卷蛋還卷蛋 係兩樣野黎

瑞士香港人一定知，返大陸無人明。佢地叫蛋糕卷

我叫開瑞士卷

唔好咁煩，叫就咁叫蛋糕好冇？
不過由細到大都係叫開瑞士卷

跟老豆叫開卷蛋
佢係香港生活咗七十幾年

叫開春卷

你同我嘈無用，自己google下啦

你就新移民00後

我女朋友叫hazel

我老母都係叫卷蛋
佢明年有得$2搭車

一撚定係叫瑞士卷

原來咁撚多大陸閪
一直都叫開瑞士卷

美心叫卷蛋
聖安娜叫瑞士卷

依個會唔會係連登第1個過萬LIKE既POST?

一個瑞士卷就露底
仲要比人狙擊

死返上支那啦

蛋卷

唔係細細碌嘉頓嗰隻先係瑞士卷咩

新移民同00後

係呀 你呀

Ya

點解有正常人唔做要走去做戇尻仔呢

講野之前求下你用下個豬閪腦

定你係細路哥民智未開

樓主POST嗰款叫卷蛋/瑞士卷都有聽過
蛋卷就一定係叫錯

坐左幾多年

坐咗幾多年

阿媽叫開卷蛋我就跟佢叫卷蛋但我知道叫瑞士卷

我會叫瑞士卷/卷蛋

一萬幾like都真係少見
不過最on9係瑞士卷呢啲咁正宗港式叫法會畀會人話新移民

你睇下塊價錢牌，寫明係瑞士卷

中式同西式唔同啫

叫瑞士卷都係新移民定00後
你就真係新移民定00後

但係瑞士卷唔係源自瑞士

答案：卷蛋

香港出世做左廿幾年人，真係第一次聽卷蛋呢個term

唔好click入去
老野先叫蛋卷

收嗲啦屌你老母大陸仔

當新移民人數和香港人之比大於2:1
你估下邊個會俾人話新移民？

共產黨係勁嘅

有讀過書嘅會識叫瑞士卷
老一輩唔識字嘅叫開捲蛋
只有不學無術嘅支屄先會亂咁叫蛋卷

名詞做卷
動詞作捲

利伸:正宗香港九十後

瑞士卷呀你老味！！

卷蛋係台灣偽文青叫法
蛋卷完全係兩回事

三種都有聽過講過 但多數聽人講瑞士卷同蛋卷 少聽人講捲蛋
利申 屋企得瑞士卷果陣叫佢做蛋卷

Roll cake 卷蛋蛋糕
我諗係貪方便飛走蛋糕兩隻字姐
瑞士卷叫法應該又係瑞士雞翼d fd唔知邊個走出黎

因為以前啲包舖廚房佬十個有九個都係唔識字嘅文盲
唔知道人地有個名叫瑞士卷
所以叫佢地做捲蛋榚
整整下就變咗捲蛋

呢款叫卷蛋
正方形個隻西餅叫切蛋

瑞士卷/卷蛋